Add files via upload

main/semantica.v
@@ -7,28 +7,35 @@ Require Import LenguajeYul.dialect.
 Require Import main.ast. 
 
 Module YulSemantica (D : DIALECT) (A : AST_INTERFACE D).
-    Import A.
-    Inductive yul_control :=
+  Import A.
+  (*
+    Ampliación del State de DIALECT para manejar cómodamente el flujo de control 
+    de bucles (break y continue) y de salida de funciones (leave)
+  *)
+  Inductive yul_control :=
     | Yul_Running
     | Yul_Break
     | Yul_Continue
     | Yul_Leave
     | Yul_Error (msg : string).
 
-    Definition is_true (l : list D.value_t) : bool :=
+  Definition is_true (l : list D.value_t) : bool :=
     match l with
     | val :: _ => D.is_true_value val
     | nil => false
     end.
 
+  (*Obtención de variables del entorno*)
   Fixpoint buscar_variable (nombre : string) (env : A.yul_env) : option D.value_t :=
     match env with
     | [] => None
-    | (n, v) :: resto =>
+    (*Se hace match sobre los entornos anidados hasta encontrar un nombre de entorno que coincida*)
+    | (n, v) :: resto => 
         if string_dec nombre n then Some v 
         else buscar_variable nombre resto
     end.
 
+  (*Obtención de funciones del entorno (de funciones)*)
   Fixpoint buscar_funcion (nombre : string) (fenv : A.yul_fun_env) : option A.yul_funcion :=
     match fenv with
     | [] => None
@@ -37,12 +44,16 @@ Module YulSemantica (D : DIALECT) (A : AST_INTERFACE D).
       else buscar_funcion nombre resto
     end.
 
+  (*Necesaria en la llamada a funciones: asigna los parámetros de la función con los valores concretos en su llamada*)
   Fixpoint combinar_params (nombres : list string) (valores : list D.value_t) : A.yul_env :=
     match nombres, valores with
     | n :: ns, v :: vs => (n, v) :: combinar_params ns vs
     | _, _ => []
     end.
 
+  (*
+    Busca en el entorno de ejecución de la llamada a una función la variable que ha de devolver como resultado.    
+  *)
   Fixpoint extraer_retornos (rets : list string) (env : A.yul_env) : list D.value_t :=
     match rets with
     | [] => []
@@ -53,23 +64,68 @@ Module YulSemantica (D : DIALECT) (A : AST_INTERFACE D).
         end
     end.
 
+  (*Añade nuevas variables al entorno: se utiliza en declaraciones*)
+  Fixpoint agregar_vars (ns : list string) (vs : list D.value_t) (e : yul_env) : option yul_env :=
+    match ns, vs with
+    | [], [] => Some e
+    | n::ns', v::vs' =>
+      match buscar_variable n e with
+        | Some _ => None (*shadowing no permitido*)
+        | None =>  agregar_vars ns' vs' ((n, v) :: e)
+        end
+    | _, _ => None
+    end.
+
+  (*Actualiza las variables del entorno tras asignaciones*)
+  Fixpoint actualizar_vars (ns : list string) (vs : list D.value_t) (e : yul_env) : option yul_env :=
+  match ns, vs with
+  | [], [] => Some e
+  | n::ns', v::vs' =>
+      match buscar_variable n e with
+      | Some _ => actualizar_vars ns' vs' ((n, v) :: filter (fun '(m,_) => negb (String.eqb n m)) e)
+      | None => None
+      end
+  | _, _ => None
+  end.
+  
+  (*
+    Cuando se sale de un bloque, las variables declaradas en él no pueden existir en el entorno previo al bloque.
+    Sin embargo, las actualizaciones en él a variables que existían previamente deben de respetarse.
+    
+    Se actualiza el valor de las variables que existían en el entorno original con el valor que tenían al final del bloque.
+  *)
   Definition restringe_env (env_nuevo : A.yul_env) (env_orig : A.yul_env) : A.yul_env :=
     filter (fun '(n, _) => existsb (fun '(m, _) => String.eqb n m) env_orig) env_nuevo.
 
-  Fixpoint eval_yul (f : nat) (expr : A.yul_expr) (env : A.yul_env) (fenv: A.yul_fun_env) (state : D.dialect_state_t) {struct f} : (list D.value_t * A.yul_env * A.yul_fun_env * D.dialect_state_t * yul_control) :=
+  (*
+    Función recursiva que calcula la semántica de una expresión en Yul.
+    Se utiliza f como "fuel" o "combustible" para garantizar terminación de la recursión.
+    También es necesario conocer el estado de la máquina antes de evaluar cada expresión y cuáles son sus entornos.
+    Se utiliza un parámetro auxiliar "en_bucle" para saber si la expresión que se está evaluando se encuentra 
+    dentro de un bucle: atendiendo a la especificación del lenguaje, "continue" y "break" solo están permitidos dentro de bucles.
+
+  *)
+  Fixpoint eval_yul (f : nat) (expr : A.yul_expr) (env : A.yul_env) (fenv: A.yul_fun_env) (state : D.dialect_state_t) (en_bucle: bool) {struct f} : (list D.value_t * A.yul_env * A.yul_fun_env * D.dialect_state_t * yul_control) :=
     match f with
+    (*Cuando se quiera evaluar un programa en Yul, se debe de proporcionar un f lo suficientemente grande para evitar agotar fuel*)
     | O => ([], env, fenv, state, Yul_Error "f agotado")
     | S f' => 
       match expr with
       | A.YulConst v => ([v], env, fenv, state, Yul_Running)
       | A.YulBreak =>
-        ([], env, fenv, state, Yul_Break)
+        if en_bucle then ([], env, fenv, state, Yul_Break)
+        else ([], env, fenv, state, Yul_Error "break fuera de bucle; no permitido")
       | A.YulContinue =>
-        ([], env, fenv, state, Yul_Continue)
+        if en_bucle then ([], env, fenv, state, Yul_Continue)
+        else ([], env, fenv, state, Yul_Error "continue fuera de bucle; no permitido")
+      | A.YulBlock inst => (*se utiliza eval_list para evaluar múltiples instrucciones*)
+        let '(res_b, env_b, fenv_b, state_b, st_b) := eval_list f' inst env fenv state en_bucle in
+          (res_b, restringe_env env_b env, fenv_b, state_b, st_b)
       | A.YulLeave =>
         ([], env, fenv, state, Yul_Leave)
       | A.YulOp op args =>
-        let '(vals, env_final, fenv_final, s_final, st) := eval_argumentos f' args env fenv state in
+        (*Primero, se evalúan los argumentos*)
+        let '(vals, env_final, fenv_final, s_final, st) := eval_argumentos f' args env fenv state en_bucle in
         match st with
         | Yul_Running =>
           let '(res, s_r, status) :=
@@ -83,19 +139,22 @@ Module YulSemantica (D : DIALECT) (A : AST_INTERFACE D).
         | _ => ([], env_final, fenv_final, s_final, st)
         end
       | A.YulLet nombres var_expr =>
-        let '(valores, env_i, fenv_i, state_i, st) := eval_yul f' var_expr env fenv state in
+        let '(valores, env_i, fenv_i, state_i, st) := eval_yul f' var_expr env fenv state en_bucle in
         match st with
         | Yul_Running =>
-            let fix asignar (ns : list string) (vs : list D.value_t) (e : yul_env) : option yul_env :=
-              match ns, vs with
-              | [], [] => Some e
-              | n::ns', v::vs' => asignar ns' vs' ((n, v) :: e)
-              | _, _ => None 
-              end
-            in
-            match asignar nombres valores env_i with
+            match agregar_vars nombres valores env_i with
             | Some nuevo_env => ([], nuevo_env, fenv_i, state_i, Yul_Running)
-            | None => ([], env_i, fenv_i, state_i, Yul_Error "El numero de variables no coincide con los valores que devuelve la funcion")
+            | None => ([], env_i, fenv_i, state_i, Yul_Error "Variable ya declarada o numero de variables no coincide con los valores que devuelve la funcion")
+            end
+        | _ => (valores, env_i, fenv_i, state_i, st)
+        end
+      | A.YulAsignar nombres var_expr =>
+        let '(valores, env_i, fenv_i, state_i, st) := eval_yul f' var_expr env fenv state en_bucle in
+        match st with
+        | Yul_Running =>
+            match actualizar_vars nombres valores env_i with
+            | Some nuevo_env => ([], nuevo_env, fenv_i, state_i, Yul_Running)
+            | None => ([], env_i, fenv_i, state_i, Yul_Error "Variable no definida o número de valores incorrecto")
             end
         | _ => (valores, env_i, fenv_i, state_i, st)
         end
@@ -105,11 +164,11 @@ Module YulSemantica (D : DIALECT) (A : AST_INTERFACE D).
         | None => ([], env, fenv, state, Yul_Error ("Variable no definida: " ++ nom))
         end
       | A.YulIf cond inst =>
-        let '(res, env1, fenv1, state1, status1) := eval_yul f' cond env fenv state in
+        let '(res, env1, fenv1, state1, status1) := eval_yul f' cond env fenv state en_bucle in
             match status1 with
             | Yul_Running => 
                 if (is_true res) 
-                then let '(res2,env2,fenv2,state2,status2) := eval_list f' inst env1 fenv1 state1 in
+                then let '(res2,env2,fenv2,state2,status2) := eval_list f' inst env1 fenv1 state1 en_bucle in
                 (res2,restringe_env env2 env1,fenv2,state2,status2)
                 else ([], env1, fenv1, state1, Yul_Running)
             | _ => (res, env1, fenv1, state1, status1)
@@ -118,7 +177,7 @@ Module YulSemantica (D : DIALECT) (A : AST_INTERFACE D).
         let n_func := {| f_params := params; f_ret := rets; f_inst := inst |} in
         ([], env, (nom, n_func) :: fenv, state, Yul_Running)
       | A.YulSwitch cond casos def =>
-        let '(res_c, env_c, fenv_c, state_c, st_c) := eval_yul f' cond env fenv state in
+        let '(res_c, env_c, fenv_c, state_c, st_c) := eval_yul f' cond env fenv state en_bucle in
         match st_c with
         | Yul_Running =>
             let v_evaluado :=
@@ -128,15 +187,13 @@ Module YulSemantica (D : DIALECT) (A : AST_INTERFACE D).
             end in
             let fix buscar (l : list (D.value_t * list A.yul_expr)) :=
               match l with
-              | [] =>
+              | [] => (*default*)
                   let '(r,e,fe,s,st) :=
-                    eval_list f' def env_c fenv_c state_c in
+                    eval_list f' def env_c fenv_c state_c en_bucle in
                   (r, restringe_env e env_c, fe, s, st)
-
               | (val_caso, cuerpo) :: resto =>
                   if D.eqb v_evaluado val_caso then
-                    let '(r,e,fe,s,st) :=
-                      eval_list f' cuerpo env_c fenv_c state_c in
+                    let '(r,e,fe,s,st) := eval_list f' cuerpo env_c fenv_c state_c en_bucle in
                     (r, restringe_env e env_c, fe, s, st)
                   else buscar resto
               end
@@ -144,23 +201,24 @@ Module YulSemantica (D : DIALECT) (A : AST_INTERFACE D).
         | fallo => ([], env_c, fenv_c, state_c, fallo)
         end
       | A.YulFor init cond post cuerpo =>
-        let (p, ctrl) := eval_list f' init env fenv state in
+        (*ejecución ini*)
+        let (p, ctrl) := eval_list f' init env fenv state en_bucle in
         let (p0, si) := p in
         let (p1, fei) := p0 in
         let (_, ei) := p1 in
         match ctrl with
-        | Yul_Running => eval_bucle cond cuerpo post env f' ei fei si
+        | Yul_Running => eval_bucle cond cuerpo post env f' ei fei si false
         | Yul_Leave => ([], ei, fei, si, Yul_Leave)
         | _ => ([], ei, fei, si, ctrl)
         end
       | A.YulCall nom args =>
-        let '(vals, env_a, fenv_a, state_a, st) := eval_argumentos f' args env fenv state in
+        let '(vals, env_a, fenv_a, state_a, st) := eval_argumentos f' args env fenv state en_bucle in (*Primero evalúa argumentos*)
         match st with
         | Yul_Running =>
           match buscar_funcion nom fenv_a with
-          | Some func =>
-            let env_local := combinar_params (f_params func) vals in
-            let '(_, env_post, _, state_post, st_post) := eval_list f' (f_inst func) env_local fenv_a state_a in
+          | Some func => (*llamada a función: ejecución de las instrucciones que la conforman con los parámetros de entrada*)
+            let env_local := combinar_params (f_params func) vals ++ List.map (fun r => (r, D.default_value)) (f_ret func) in
+            let '(_, env_post, _, state_post, st_post) := eval_list f' (f_inst func) env_local fenv_a state_a en_bucle in
             match st_post with
             | Yul_Running | Yul_Leave =>
                 let ret_vals := extraer_retornos (f_ret func) env_post in
@@ -173,31 +231,32 @@ Module YulSemantica (D : DIALECT) (A : AST_INTERFACE D).
         end
       end
     end
-  with eval_list (f : nat) (l : list A.yul_expr) (env : A.yul_env) (fenv : A.yul_fun_env) (state : D.dialect_state_t) {struct f}: (list D.value_t * A.yul_env * A.yul_fun_env * D.dialect_state_t * yul_control) :=
+  with eval_list (f : nat) (l : list A.yul_expr) (env : A.yul_env) (fenv : A.yul_fun_env) (state : D.dialect_state_t) (en_bucle: bool) {struct f}: (list D.value_t * A.yul_env * A.yul_fun_env * D.dialect_state_t * yul_control) :=
     match f with
-    | O => ([], env, fenv, state, Yul_Error "error")
+    | O => ([], env, fenv, state, Yul_Error "Sin fuel en eval_lista")
     | S f' =>
         match l with
         | nil => ([], env, fenv, state, Yul_Running)
-        | e :: rest =>
-            let '(res, env1, fenv1, state1, status1) := eval_yul f' e env fenv state in
+        | e :: rest => (*ejecuta la primera instrucción de la lista*)
+            let '(res, env1, fenv1, state1, status1) := eval_yul f' e env fenv state en_bucle in
             match status1 with
-            | Yul_Running => eval_list f' rest env1 fenv1 state1
+            | Yul_Running => eval_list f' rest env1 fenv1 state1 en_bucle (*sigue ejecutando el resto de instrucciones de la lista hasta llegar a la última o agotar fuel*)
             | _ => (res, env1, fenv1, state1, status1)
             end
         end
     end
-  with eval_argumentos (f : nat) (l : list A.yul_expr) (e : A.yul_env) (fe : A.yul_fun_env) (s : D.dialect_state_t) {struct f}: (list D.value_t * A.yul_env * A.yul_fun_env * D.dialect_state_t * yul_control) :=
+  with eval_argumentos (f : nat) (l : list A.yul_expr) (e : A.yul_env) (fe : A.yul_fun_env) (s : D.dialect_state_t) (en_bucle : bool) {struct f}: (list D.value_t * A.yul_env * A.yul_fun_env * D.dialect_state_t * yul_control) :=
     match f with
     | O => ([], e, fe, s, Yul_Error "Sin fuel en argumentos")
     | S f' =>
       match l with
       | [] => ([], e, fe, s, Yul_Running)
       | x :: xs => 
-        let '(rest, e', fe', s', st') := eval_argumentos f' xs e fe s in
+        (*Evalúa argumentos de uno en uno*)
+        let '(rest, e', fe', s', st') := eval_argumentos f' xs e fe s en_bucle in 
         match st' with
         | Yul_Running => 
-          let '(res, e'', fe'', s'', st'') := eval_yul f' x e' fe' s' in
+          let '(res, e'', fe'', s'', st'') := eval_yul f' x e' fe' s' en_bucle in
           match st'' with
           | Yul_Running => ((res ++ rest)%list, e'', fe'', s'', Yul_Running)
           | _ => ([], e'', fe'', s'', st'')
@@ -206,42 +265,42 @@ Module YulSemantica (D : DIALECT) (A : AST_INTERFACE D).
         end
       end
     end
-    with eval_bucle(cond : yul_expr) (cuerpo post : list yul_expr) (env_orig : yul_env) (f : nat) (ei : yul_env) (fei : yul_fun_env) (si : D.dialect_state_t) {struct f}:=
+    with eval_bucle(cond : yul_expr) (cuerpo post : list yul_expr) (env_orig : yul_env) (f : nat) (ei : yul_env) (fei : yul_fun_env) (si : D.dialect_state_t) (en_bucle: bool) {struct f}:=
+      (*Solo se permite break y continue en el cuerpo de instrucciones: en_bucle solo es true cuando se evalúa cuerpo*)
       match f with
-      | O => ([], ei, fei, si, Yul_Error "error en For")
+      | O => ([], ei, fei, si, Yul_Error "fuel agotado en For")
       | S f' =>
-        match eval_yul f' cond ei fei si with
+        match eval_yul f' cond ei fei si false with (*evalúa condición*)
         | (res_c, e_c, fe_c, s_c, Yul_Running) =>
-          if is_true res_c then
-            match eval_list f' cuerpo e_c fe_c s_c with
-            | (_, e_b, fe_b, s_b, Yul_Break) =>
+          if is_true res_c then (*condición verdadera -> se ejecuta el cuerpo de instrucciones*)
+            match eval_list f' cuerpo e_c fe_c s_c true with
+            | (_, e_b, fe_b, s_b, Yul_Break) => (*fin ejecución bucle: se vuelve al entorno original y se finaliza con estado Running*)
               ([], restringe_env (restringe_env e_b e_c) env_orig, fe_b, s_b, Yul_Running)
             | (_, e_b, fe_b, s_b, Yul_Running)
             | (_, e_b, fe_b, s_b, Yul_Continue) =>
-              match eval_list f' post (restringe_env e_b e_c) fe_b s_b with
-              | (_, e_p, fe_p, s_p, Yul_Break) =>
-                ([], restringe_env (restringe_env e_b e_c) env_orig, fe_b, s_b, Yul_Running)
-              | (_, e_p, fe_p, s_p, Yul_Running)
-              | (_, e_p, fe_p, s_p, Yul_Continue) =>
-                eval_bucle cond cuerpo post env_orig f' (restringe_env e_p (restringe_env e_b e_c)) fe_p s_p
+              match eval_list f' post (restringe_env e_b e_c) fe_b s_b false with (*ejecuta post*)
+              | (_, e_p, fe_p, s_p, Yul_Running) => (*siguiente iteración*)
+                eval_bucle cond cuerpo post env_orig f' (restringe_env e_p (restringe_env e_b e_c)) fe_p s_p false
               | (_, e_p, fe_p, s_p, Yul_Leave) =>
                 ([], restringe_env (restringe_env e_b e_c) env_orig, fe_b, s_b, Yul_Leave)
               | (_, e_p, fe_p, s_p, Yul_Error msg) =>
                 ([], restringe_env (restringe_env e_b e_c) env_orig, fe_b, s_b, Yul_Error msg)
+              | (_, _, fe_p, s_p, _ ) =>
+                ([], restringe_env (restringe_env e_b e_c) env_orig, fe_b, s_b, Yul_Error "break o continue no permitidos en post")
               end
             | (_, e_b, fe_b, s_b, Yul_Leave) =>
               ([], restringe_env (restringe_env e_b e_c) env_orig, fe_b, s_b, Yul_Leave)
-            | (_, e_b, fe_b, s_b, Yul_Error _ as st) =>
+            | (_, e_b, fe_b, s_b, st) =>
               ([], restringe_env (restringe_env e_b e_c) env_orig, fe_b, s_b, st)
             end
-          else ([], e_c, fe_c, s_c, Yul_Running)
-        | (_, e_c, fe_c, s_c, st) =>
+          else ([], e_c, fe_c, s_c, Yul_Running) (*condición evalúa a falso -> fin ejecución bucle*)
+        | (_, e_c, fe_c, s_c, st) => (*Al salir del bucle, se vuelve al entorno original*)
           ([], restringe_env e_c env_orig, fe_c, s_c, st)
         end
       end.
 
   Definition ejecutar_eval_bloque (ast_list : list A.yul_expr) (env : A.yul_env) (fenv : A.yul_fun_env) (state : D.dialect_state_t) : (list D.value_t * A.yul_env * A.yul_fun_env * D.dialect_state_t * Status.t) :=
-    let '(res, env_f, fenv_f, state_f, final_c) := eval_list 5000 ast_list env fenv state in
+    let '(res, env_f, fenv_f, state_f, final_c) := eval_list 5000 ast_list env fenv state false in
     let final_s :=
       match final_c with
       | Yul_Running => Status.Running
