main/ast.v
@@ -2,48 +2,60 @@ From Stdlib Require Import Strings.String.
 Require Import LenguajeYul.dialect.
 
 Module Type AST_INTERFACE (D : DIALECT).
+  (*Posibles expresiones de Yul*)
   Inductive yul_expr : Type :=
+    (*Literales: números (en base 10 o hexadecimal), strings, true/false*)
     | YulConst (v : D.value_t) 
+    (*Operaciones dependientes del dialecto*)
     | YulOp (op : D.opcode_t) (args : list yul_expr)
+    (*Declaración de variables*)
     | YulLet (nombres: list string) (valor: yul_expr)
-    | YulVar (nombre_var : string)
-    | YulIf (cond : yul_expr) (inst : list yul_expr)
-    | YulSwitch (cond : yul_expr) (casos : list (D.value_t * list yul_expr)) (default : list yul_expr)
-    | YulFor (ini : list yul_expr) (cond : yul_expr) (post : list yul_expr) (inst : list yul_expr)
+    (*Asignación a variables ya declaradas*)
+    | YulAsignar (nombres: list string) (valor: yul_expr)
+    | YulVar (nombre_var : string) (*Variables*)
+    | YulIf (cond : yul_expr) (inst : list yul_expr) (*Condicionales*)
+    | YulSwitch (cond : yul_expr) (casos : list (D.value_t * list yul_expr)) (default : list yul_expr) (*Switch*)
+    | YulFor (ini : list yul_expr) (cond : yul_expr) (post : list yul_expr) (inst : list yul_expr) (*Bucle*)
+    (*Declaración de función*)
     | YulFunc (nombre : string) (params : list string) (ret : list string) (inst : list yul_expr)
-    | YulCall (nombre : string) (args : list yul_expr)
+    | YulCall (nombre : string) (args : list yul_expr) (*Llamada a función ya declarada*)
+    (*Bloque de código: las variables declaradas en su interior no existen fuera de él*)
+    | YulBlock (inst : list yul_expr)
     | YulBreak
     | YulContinue
     | YulLeave.
 
+  (*Una función tiene nombre/identificador, lista de parámetros requeridos y lista de variables que devuelve*)
   Record yul_funcion_r := {
-    f_params  : list string;
-    f_ret : list string;
-    f_inst   : list yul_expr
-  }.
+      f_params  : list string;
+      f_ret : list string;
+      f_inst   : list yul_expr
+    }.
   
   Definition yul_funcion := yul_funcion_r.
-  Definition yul_fun_env := list (string * yul_funcion).
-  Definition yul_env := list (string * D.value_t).
+  Definition yul_fun_env := list (string * yul_funcion). (*Entorno de funciones declaradas*)
+  Definition yul_env := list (string * D.value_t). (*Entorno de variables declaradas*)
 End AST_INTERFACE.
 
+(*Implementación de la interfaz*)
 Module YulAST (D : DIALECT) <: AST_INTERFACE D.
-
   Inductive yul_expr : Type :=
     | YulConst (v : D.value_t) 
     | YulOp (op : D.opcode_t) (args : list yul_expr)
     | YulLet (nombres: list string) (valor: yul_expr)
+    | YulAsignar (nombres: list string) (valor: yul_expr)
     | YulVar (nombre_var : string)
     | YulIf (cond : yul_expr) (inst : list yul_expr)
     | YulSwitch (cond : yul_expr) (casos : list (D.value_t * list yul_expr)) (default : list yul_expr)
     | YulFor (ini : list yul_expr) (cond : yul_expr) (post : list yul_expr) (inst : list yul_expr)
     | YulFunc (nombre : string) (params : list string) (ret : list string) (inst : list yul_expr)
     | YulCall (nombre : string) (args : list yul_expr)
+    | YulBlock (inst : list yul_expr)
     | YulBreak
     | YulContinue
     | YulLeave.
 
-  Record yul_funcion_r := {
+ Record yul_funcion_r := {
     f_params  : list string;
     f_ret : list string;
     f_inst   : list yul_expr
