main/fran_dialect_parser.v
@@ -1,0 +1,81 @@
+From Stdlib Require Import Strings.String.
+From Stdlib Require Import Bool.
+From Stdlib Require Import ZArith.ZArith.
+Require Import LenguajeYul.dialect.
+Require Import main.fran_dialect.
+Require Import main.ast.
+Require Import main.parser.
+
+(*Ampliación del módulo "fran_dialect" incluyendo definiciones necesarias para el parser*)
+Module FranEVM_Dialect_ext <: PARSER_DIALECT.
+    Include FranEVM_Dialect.
+    Import EVM_opcode.
+    
+    (*Necesaria para parsear las operaciones del dialecto*)
+    Definition string_a_opcode (s : string) : option EVM_opcode.t :=
+        (**string_dec sirve para comprobar igualdad de strings**)
+        if string_dec s "add" then Some EVM_opcode.ADD 
+        else if string_dec s "sub" then Some EVM_opcode.SUB
+        else if string_dec s "mul" then Some EVM_opcode.MUL
+        else if string_dec s "div" then Some EVM_opcode.DIV
+        else if string_dec s "sdiv" then Some EVM_opcode.SDIV
+        else if string_dec s "mod" then Some EVM_opcode.MOD
+        else if string_dec s "smod" then Some EVM_opcode.SMOD
+        else if string_dec s "exp" then Some EVM_opcode.EXP
+        else if string_dec s "not" then Some EVM_opcode.NOT
+        else if string_dec s "lt" then Some EVM_opcode.LT
+        else if string_dec s "gt" then Some EVM_opcode.GT
+        else if string_dec s "slt" then Some EVM_opcode.SLT
+        else if string_dec s "sgt" then Some EVM_opcode.SGT
+        else if string_dec s "eq" then Some EVM_opcode.EQ
+        else if string_dec s "iszero" then Some EVM_opcode.ISZERO
+        else if string_dec s "and" then Some EVM_opcode.AND
+        else if string_dec s "or" then Some EVM_opcode.OR
+        else if string_dec s "xor" then Some EVM_opcode.XOR
+        else if string_dec s "byte" then Some EVM_opcode.BYTE
+        else if string_dec s "shl" then Some EVM_opcode.SHL
+        else if string_dec s "shr" then Some EVM_opcode.SHR
+        else if string_dec s "sar" then Some EVM_opcode.SAR
+        else if string_dec s "clz" then Some EVM_opcode.CLZ
+        else if string_dec s "addmod" then Some EVM_opcode.ADDMOD
+        else if string_dec s "mulmod" then Some EVM_opcode.MULMOD
+        else if string_dec s "signextend" then Some EVM_opcode.SIGNEXTEND
+        else if string_dec s "mload" then Some EVM_opcode.MLOAD
+        else if string_dec s "mstore" then Some EVM_opcode.MSTORE
+        else if string_dec s "sload" then Some EVM_opcode.SLOAD
+        else if string_dec s "sstore" then Some EVM_opcode.SSTORE
+        else None.
+
+    (*Parseo de números hexadecimales*)
+    Definition parsea_hex (s : string) : option U32.t :=
+        match parsea_hex_aux s 0%Z with
+        | Some z => Some (U32.to_t z) 
+        | None => None
+        end.
+
+    (*Parseo de enteros de 32 bits (utilizados por "fran_dialect")*)
+    Definition parsea_uint32 (s : string) : option U32.t :=
+        match parsea_nat s with
+        | Some n => Some (U32.to_t (Z.of_nat n))
+        | None => None
+        end.
+    (*Parseo de caracteres ascii*)
+    Definition parsea_ascii (s : string) : option U32.t :=
+        match parsea_ascii_aux 100 s 0%Z with
+        | Some z => Some (U32.to_t z)
+        | None => None
+        end.
+    (*Parseo de booleanos (true:1/false:0), hexadecimales y strings*)
+    Definition parsea_literal (tok : string) : option U32.t :=
+        if string_dec tok "true" then Some (U32.to_t 1)
+        else if string_dec tok "false" then Some (U32.to_t 0)
+        else if es_prefijo "0x" tok then
+            parsea_hex (substring 2 (String.length tok - 2) tok)
+        else if es_prefijo "hex""" tok then
+            parsea_hex (substring 4 (String.length tok - 5) tok)
+        else if es_prefijo """" tok then
+            parsea_ascii (substring 1 (String.length tok - 2) tok)
+        else
+            parsea_uint32 tok.
+            
+End FranEVM_Dialect_ext.
